[Translation] I hv 60K monthly income; I support laamcaau

Hi brothers and sisters The following is a translation of another post. I make this translation as some foreigners expressed their interest on wanting to know more about and read stuffs from LIHKG. So here it is. Original post: Below is the translation

I’m almost 30, 60K monthly income, enough to buy an apartment; I come out to the frontline, I support laamcaau

Wanna share with u guys—it may be a bit long-winded, but I’ve keep it to myself for many days, and the only place for me to share is here:

I’m almost 30, with a 60K monthly income, my job and career allows me to climb up the social ladder and become a middle class with vested interest, and I’ve chosen to “dream”, bringing my gears to the frontline with the youngsters, and most importantly, I support laamcaau.

Five years ago during the Umbrella Revolution, I was just a fresh grad working at Central, and I watched us whistle-blowing and pointing fingers at each other, and then different factions trying to reap the outcome. Back then I completely lost my hope towards HK’s future and political situation, what I saw is just a bunch of politicians begging for votes. The only hope is Edward Leung, though it’s a pity that I live in HK Island and I can’t vote for him. I’m disappointed in the last 5 years. Two months ago before 6.9, I still think the Extradition Bill is gonna pass anyway as the HKers will just stick with their “Peaceful-Rational-Nonviolent” principle, repeating its own fault 5 years ago.

Then after 6.12, 7.1 and many other events, I witnessed every time, how the militant wing progressed again and again, how they did better each time, and now the youngsters aren’t like those 5 years ago—everyone on all sides are so united, we didn’t blame each other, and I am truly touched by the frontliners. At the end, I bought a set of gears to come out joining the frontliners. Other than showing support to the frontliners, I also want everyone to know:
Those who are fighting alongside the militant wing, those who support laamcau, are not just youngsters who are frustrated and “no stake,” but also ppl who have a high cost. This choice [of going to the frontline] isn’t about the difference in income, it’s all about whether or not we should do something for our future.

I must say sorry to every brothers and sisters, I’m selfish, I don’t dare standing at the very front as a “fire magician,” to throw back the tear gas, and tbh my stamina is not as good as when I’m still in my twenties. Besides, my gf accompanied me and I’m afraid if I go too front she won’t be able to escape; I just hide in the middle-to-frontline position, to help with logistics and communication, calm down those who are panic escaping (coz I realise there are ppl in frontline who are not experienced, who would escape instantly after they spot a little danger), asking ppl to stay and retreat tgt with the frontliners, dun leave them alone, and help with those who run slowly.

Having been through many events, with rumours of implementing emergency law today, watching ppl say “only the grass-root echelon wants to laamcaau, the middle class don’t,” I wanna say:
I’m sort of a middle class, but I come from low and work very hard to get myself up, I know laamcaau and reset HK is the only way to let youngsters in HK getting a chance to live the life they want. I’m willing to laamcaau with u guys, then when it is over, we can build a HK that belongs to the youngsters tgt, a HK with a future.

So brothers and sisters, we must persist, no matter peaceful rallies, human chains, airport, frontline, fire magician, it doesn’t matter what means you use, we have to use every means, coz our goal is to laamcaau! Dun pay too much attention to others, judge it yourself, do whatever you can, and you must stand up! Dun let others divide you, dun whistle-blowing, remember what you are doing now is to tear down those who betrayed us to gain their vested interests in the past 20 years, and then rebuild everything.

Now we are so close to our goal. Even if we have to rebuild for 5 years, 10 years, 20 years, even though I won’t have any problem if laamcaau doesn’t happen, I’m willing to tear down everything and start everything over tgt with you. For yourself, for the brothers and sisters who are arrested and lost their lives, for the future of our next generations, never give up.

I hope that there is one day when we dun need to gear up anymore, and spend our effort rebuilding Hong Kong and our home, with our true faces reveal, together with every brothers and sisters.

Liberate Hong Kong
Revolution of Our Times
Five Demands
Not One Less

Translation notes:

1/ laamcaau 攬炒: it’s a Cantonese slang describing a situation where you’d rather pay a heavy cost together with your opponents than letting them get what they want. For instance, some protesters don’t mind if the CCP deploy the PLA, as the CCP will suffer from huge economic loss from destroying One Country Two Systems and Hong Kong’s status as a separate customs territory. A line from the movie Hunger Game is often quoted to express this attitude: “If we burn, you burn with us”.

2/ “dream”: for security reason, protesters won’t tell they’ve been to the protest directly, so they will just say they dream about the events.

3/ “fire magician”: for the same reason, “fire magicians” refer to those who throw molotovs or set up fire.

4/ militant wing 勇武/ frontline 前線: these terms refer to a group of protesters who believe it is necessary to use physical force and radical tactics to achieve the relevant goals.

push for foreigners to read

Push

THANKS

dream together

Push for the foreigners

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :